const nineteenth = [
  {
    number: 1,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Хотя предъявлять договор он не обязан (1) бывают ситуации (2) когда это лучше сделать (3) чтобы не портить отношения с людьми (4) расположение (5) которых (6) впоследствии ещё может пригодиться.</p></span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 2,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Отцу казалось (1) что так будет легче сосредоточиться и подготовить себя к тому разговору (2) при одной мысли (3) о котором (4) тягостно холодело внутри (5) потому что он опасался реакции сына.</p></span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["125"],
  },

  {
    number: 3,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Неподалёку находилось поместье (1) владельцы (2) которого (3) мало что заслужили, кроме худой о себе славы по округе (4) где их не любили (5) несмотря на то что (6) никто уже даже не мог сказать (7) из-за чего (8) именно появилась такая ненависть.</p></span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите в поле для ответа цифры без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1457"],
  },

  {
    number: 4,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Грачику чудилось (1) что и торжественную песнь оргáна (2) под звуки (3) которого (4) совершалось шествие (5) он воспроизвёл бы теперь без ошибки.</p></span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["125"],
  },

  {
    number: 5,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Так начался изнурительный кошмар этих двух недель (1) в продолжение (2) которых (3) он пытался заставить себя решиться на проверку (4) что ему давалось с огромным трудом (5) и одновременно уговорить докторов (6) что здоров и ни в какой проверке не нуждается.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1456"],
  },

  {
    number: 6,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Прибор (1) который (2) учёные назвали «браслетом дружбы» (3) сможет достаточно ярко выразить эмоции и чувства вашего партнёра (4) под действием (5) которых (6) браслет у вас на запястье будет нагреваться, изгибаться и вибрировать (7) так что обладатель такого устройства с помощью специальных датчиков почувствует даже самое лёгкое прикосновение.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1347"],
  },

  {
    number: 7,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Как только (1) Кудиныч увидел медведя (2) он быстро пробежал лес и выскочил на опушку (3) в нескольких шагах (4) от которой (5) расположена была деревня.</p></span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["23"],
  },

  {
    number: 8,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания:</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В сокровищнице русского искусства (1) одно из самых почётных мест принадлежит И.И. Шишкину (2) с именем (3) которого (4) связана история отечественного пейзажа второй половины XIX столетия.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В ответе укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые), без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 9,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые). </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>По радио назидательным тоном говорил о чём-то молодой господин (1) при звуках трескучего голоса (2) которого (3) Артём (4) чтобы посмеяться всласть (5) даже остановил работу.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите в поле для ответа цифру(-ы) без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["145"],
  },

  {
    number: 10,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Сколько лет ни проходило бы между нашими встречами с Володькой (1) он оставался всё тем же улыбчивым толстячком (2) оптимизма и добродушия (3) у которого (4) с годами (5) несмотря на то что на его долю выпало немало трудностей (6) становилось только больше.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1256"],
  },

  {
    number: 11,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Церковь Покрова на Нерли (1) возведение (2) которой (3) связано с гибелью сына князя Андрея Боголюбского (4) является одним из величайших памятников мирового искусства.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В ответе укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14"],
  },

  {
    number: 12,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Журналист начал рассказывать историю о том (1) как к известному экстрасенсу пришла немолодая женщина (2) сын (3) которой (4) пропал несколько лет назад (5) когда был ещё ребёнком.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["125"],
  },

  {
    number: 13,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Главная трудность учёного-первооткрывателя заключается как раз в том (1) что ему нужно увидеть вещь в новом качестве (2) чтобы в буквальном смысле слова «открыть» свойство (3) наличие (4) которого (5) не являлось до сих пор очевидным.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 14,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В этом разнообразии (1) коренная причина (2) которого (3) заключается в бесконечных изменениях взаимодействия исторических сил (4) самое важное есть то (5) что элементы общежития в различных сочетаниях и положениях обнаруживают неодинаковые свойства и действия.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["145"],
  },

  {
    number: 15,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Николай Петрович с Аркадием и Базаровым прошли через темный зал (1) из-за двери (2) которого (3) мелькнуло молодое женское лицо (4) в гостиную.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 16,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Когда Андрей подошёл к дому (1) он обратил внимание на то (2) что его новый сосед стоит рядом с Раисой Сергеевной (3) и говорит ей что-то про новогоднюю ночь и прогулку на свежем воздухе (4) во время (5) которой (6) все сильно замёрзли.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["124"],
  },

  {
    number: 17,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Трудно было понять (1) как это могут кончиться горы (2) цепь (3) которых (4) настолько длинна (5) что её хватило бы на целую неделю пути.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["125"],
  },

  {
    number: 18,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>С западной стороны была стена (1) взобраться (2) на которую (3) не составляло большого труда (4) поскольку в ней было множество трещин.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 19,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span><b>Расставьте знаки препинания</b>: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Все с участием спрашивали об её здоровье и слышали в ответ (1) что она занята необходимыми делами (2) по окончании (3) которых (4) непременно явится.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12", "21"],
  },

  {
    number: 20,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span><b>Расставьте знаки препинания</b>: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Через несколько минут (1) в течение (2) которых (3) сановник успел заметить два раза (4) что он очень рад успеть к обеду (5) всё общество отправилось в столовую.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["145"],
  },

  {
    number: 21,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Писателем овладело какое-то беспокойство (1) причину (2) которого (3) он несколько минут не мог понять, а потом вспомнил (4) что сегодня должна состояться важная встреча.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14"],
  },

  {
    number: 22,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Только после того как Павел ещё раз открыл глаза (1) он вспомнил (2) что находится в своей квартире (3) что дети дома (4) потому что в школе каникулы (5) и что он в отпуске (6) до окончания (7) которого (8) осталась неделя.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123456"],
  },

  {
    number: 23,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>А школа профучёбы (1) создание (2) которой (3) Скумбриевич ставил себе в особенную заслугу (4) всё время перестраивалась (5) что, как известно, обозначает полную бездеятельность.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["145"],
  },

  {
    number: 24,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>После знакомства с ним мне стало ясно (1) почему в самом ближайшем его окружении постоянно находились люди (2) присутствие (3) которых (4) бывало мне тягостно.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12", "21"],
  },

  {
    number: 25,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Во время одного из восстаний (1) подробности (2) которого (3) нам неизвестны (4) мумия Хеопса была выброшена из склепа и бесследно исчезла.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 26,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Пушкин крайне заинтересовался рассказом П.В. Нащокина и принялся за составление планов, а вскоре и за писание романа (1) герой (2) которого (3) в первоначальном плане (4) фигурирует под фамилией Островского, измененной затем на Дубровского.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1"],
  },

  {
    number: 27,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Говорят, что двенадцать знаков&nbsp; зодиака (1)&nbsp; на&nbsp; каждый (2)&nbsp; из&nbsp; которых (3) приходится&nbsp; по&nbsp; тридцать&nbsp; градусов&nbsp; зодиакального&nbsp; круга (4)&nbsp; были изобретены в Вавилоне в пятом веке до нашей эры.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 28,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В детстве (1) главным сокровищем в нашей квартире был для меня книжный шкаф (2) содержимое (3) которого (4) властно притягивало меня.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 29,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Создатели документального сериала «Голубая планета» (1) сделали новый фильм (2) невероятные по красоте пейзажи (3) которого (4) поражают воображение.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 30,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Устройство народных чтений (1) во время (2) которых преподаватели показывали картинки (3) с помощью «волшебного фонаря» (4) было основной формой внешкольной работы сельских учителей дореволюционной России.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 31,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Когда в 1807 году раненный в сражении под Гейльсбергом Батюшков (1) попал в Ригу (2) он поселился в доме мясоторговца Мюгеля (3) жена и дочь (4) которого выхаживали больного.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["23", "32"],
  },

  {
    number: 32,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Деревья (1) возле (2)которых (3) мы расположились (4) одиноко возвышались среди открытого поля, которое было засеяно рожью и гречихой.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 33,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В романе «Игрок» (1) действие (2) которого (3) разворачивается в Западной Европе (4) исключительно сильны автобиографические мотивы.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 34,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Керосиновая лампа (1) яркости (2) которой (3) едва хватило бы для маленькой комнаты (4) освещала только центр обширного пространства зала.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 35,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Экономические параметры работы предприятия (1) при изменении (2)&nbsp; которых (3)&nbsp; автоматически&nbsp; корректируется&nbsp; и&nbsp; заработная&nbsp; плата (4) должны быть заранее согласованы с профсоюзом.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 36,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Лес (1) огромные деревья которого (2) смыкались вверху (3) и не пропускали солнечных лучей (4) тянулся на многие километры.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 37,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Мы видели (1) что борьба между старым и новым шла уже давно (2) и давно уже (3) она приняла такой характер (4) который не мог содействовать смягчению нравов.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 38,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Однажды (1) когда гудящий ветер уносил шапки (2) и (3) прятались птицы (4) рухнула стоящая на краю поляны старая ель.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 39,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Мука эта продолжалась до начала первого часа дня (1) когда Никанор Иванович просто сбежал из своей квартиры в помещение управления у ворот (2) но когда увидел он (3) что и там его подкарауливают (4) убежал и оттуда.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 40,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>До самого горизонта (1) сколько ни вглядывайся (2) одна вода (3) посреди которой (4) кое-где возвышаются кусочки суши.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 41,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Первым движением Юры (1) когда он слез с подоконника (2) было желание одеться и бежать на улицу (3) чтобы что-то (4) предпринять.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 42,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Наташа в эту зиму в первый раз начала серьёзно петь (1) и (2) в особенности (3) оттого (4) что Денисов восторгался её пением.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["4"],
  },

  {
    number: 43,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Мир человеческих страданий (1) в изображении (2) которых (3) Достоевский не знает себе равных (4) является основой реалистического творчества писателя.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 44,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Но опытный глаз человека с чистым вкусом одним беглым взглядом на всё (1) что тут было (2) прочёл бы только желание (3) кое-как соблюсти видимость неизбежных приличий (4)лишь бы отделаться от них.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["124"],
  },

  {
    number: 45,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.  </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Фёдор понял (1) что заблудился в незнакомом городе (2) и пошёл наугад туда (3) где виднелся купол собора.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 46,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Я думал о том человеке (1) слова (2) которого (3) оказались пророческими.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1"],
  },

  {
    number: 47,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>По внешнему виду Спирьки (1) в воспаленном сознании (2) которого уже созрел план мести (3) Сергей мог догадаться (4) о предстоящем выстреле.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13"],
  },

  {
    number: 48,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Солнце осветило ещё по-утреннему зыбкие массивы гор (1) красоту (2) которых (3) бессильно выразить человеческое слово.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1"],
  },

  {
    number: 49,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Горький говорил о Чехове (1) что это такой писатель (2) одного слова (3) которого достаточно (4) чтобы создать образ (5) и одной фразы (6) чтобы сотворить дивный рассказ.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12456"],
  },

  {
    number: 50,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В тайге (1) растут берёзы (2) стволы (3) которых (4) имеют большие наросты.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 51,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В сокровищнице русского искусства (1) одно из самых почётных мест принадлежит И.И. Шишкину (2) с именем (3) которого (4) связана история отечественного пейзажа второй половины </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/fc9c0d050b53bf355140e7d0cc55c2c1.svg"><span> столетия.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 52,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В состоянии внезапного озарения он поглядел на Курта (1) ибо только в эту кратчайшую секунду восстановил в уме все недостающие звенья той огромной цепи причин и событий (2) в начале (3) которой (4) стоял приход садовника Курта на виллу и в конце – разговор с Войциком.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12"],
  },

  {
    number: 53,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Он был назначен начальником той самой комиссии (1) о создании (2) которой (3) он так хлопотал в мирное время (4) и теперь разрывался на части (5) потому что (6) поток раненых был огромным.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["145"],
  },

  {
    number: 54,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Соседка (1) в присутствии (2) которой (3) составлялась опись (4) подтвердила (5) что в квартире постоянно никто не проживает.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["145"],
  },

  {
    number: 55,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сейчас капитан Брянов верил (1) что перед Россией едва ли не впервые в истории поставлена воистину благороднейшая задача (2) решение (3) которой (4) зависит уже не от воли всевластного повелителя.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12"],
  },

  {
    number: 56,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Тем временем институт уже работает над созданием одёжных тканей (1) температуру (2) которых (3) можно будет корректировать автоматически в зависимости от реакции и температуры тела (4) того (5) кто их носит.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["15"],
  },

  {
    number: 57,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Давно я искал случая познакомиться с Вами (1) потому что (2) сердечно уважаю тех людей (3) знаменитые имена (4) которых (5) гремят по всему миру.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13"],
  },

  {
    number: 58,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Примечательно (1) что за домом разбит розарий (2) регулярный стиль (3) которого (4) подчёркивают ажурные решётки с плетистыми розами.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12"],
  },

  {
    number: 59,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Докучливые жильцы стали писать во все возможные и невозможные инстанции о том (1) как худо им живётся в родном доме (2) ремонт (3) которого (4) ежедневно лишает их сна и покоя.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12"],
  },

  {
    number: 60,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>1969-й был для рок-музыки годом решающим: продюсеры начали осознавать (1) что такая музыка (2) повсеместное увлечение (3) которой, как они раньше считали, закончится через пару недель (4) может прожить ещё очень долго.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["124"],
  },

  {
    number: 61,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На колокольне Михайловского монастыря пробило четыре (1) когда я, перейдя пустырь, вступил в боковую аллею Александровского парка (2) в глубине (3) которого (4) между чёрных стволов обнажённых деревьев просматривалась Александровская колонна.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12"],
  },

  {
    number: 62,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Это были слова, ушедшие из культуры в народ со своим евангелием-букварём (1) в пределах (2) которого (3) составлялись агитлистовки и революционные лозунги.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1"],
  },

  {
    number: 63,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Заказывала, конечно, в Воспитательном доме (1) главным доходом (2) и (3) привилегией (4) которого (5) было изготовление игральных карт.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1"],
  },

  {
    number: 64,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сквозь окно (1) возле (2) которого (3) стоял Андрей (4) была видна мёртвая голова с бешено развевающимися на ветру волосами ― она неслась в трех метрах над насыпью, и её наполовину закрытые глаза были обращены к небу (5) которое постепенно затягивали высокие синие тучи.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["145"],
  },

  {
    number: 65,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Он раздобыл где-то магнитофон (1) корпус (2) которого (3) был весь замотан изолентой (4) отчего казался раздувшимся, будто щека с флюсом.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14"],
  },

  {
    number: 66,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Впереди войска (1) колонны (2) которого (3) растянулись на пять миль (4) ехал великий победоносный Курфюрст, за ним следовала личная охрана и позади на гнедой кобыле ― главный кригсман, недавний библиотекарь Готлиб.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14"],
  },
];
